# Интеллектуальные системы
## Искусственный интеллект
**Преподаватель**: Ясницкий Леонид Нахимович<br>
>Рэймунд Луллий - сделал первую в мире экспертную систему, которая могла ставить диагнозы и давала ответы на правовые вопросы<br>

Сопоставление принципов построение и свойств современного компьютера (машины Фон Неймана) и человеческого мозга<br>
|Признаки|Компьютер|Человеческий мозг|
|-|-|-|
|Процессор|Сложный|Простой|
|Процессор|Высокоскоростной|Низкоскоростной|
|Процессор|Один или несколько|Большое количество|
|Память|Отделение от процессора|Интегрирована в процессов|
|Память|Локализована|Распределенная|
|Вычисления|Централизованные|Распределенные|
|Вычисления|Последовательные|Параллельные|
|Вычисления|Хранимые программы|Самообучение|
|Надежность|В ысокая уязвимость|Живучесть|
Мак-Каллок - Питтс

$$ S = \sum_{i=1}^{J} wi*xi  $$
$$  y =
  \begin{cases}
    1,       & \quad \text{если } S \text{ >= } θ\\
    0,  & \quad \text{если } S \text{ < }θ
  \end{cases}
$$
Картинка с нейросетью (ну загугли там, или чо)<br>
>Как и в человеческом мозге, нейросети знания хранятся в виде сил семантических связей